% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX TS-program = XeLaTex
\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}  % pacchetto per la gestione dei margini
\usepackage{graphicx}

%\definecolor{supercolor}{RGB}{3,39,36}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{multicol}
\usepackage[italian, english
			]{babel}
\usepackage[hang,
			small,
			labelfont=bf,
			up,
			textfont=it,
			]{caption}
%fonts
\usepackage{fontspec,xltxtra,xunicode}
\usepackage{hyperref}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
\setromanfont[BoldFont=Fira Sans SemiBold,Mapping=tex-text]{Fira Sans Light}
\setsansfont[Scale=MatchLowercase,Mapping=tex-text]{Sora-Light}
\setmonofont[]{Source Code Pro}

%\newfontfamily{\svolk}{Bricolage Grotesque ExtraBold}

%\linespread{1.01}

\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\Roman{subsection}} % Roman numerals for subsections
\renewcommand{\thefootnote}{\textasteriskcentered}

% Impostazione dei margini
\geometry{
  a2paper,
  bottom=2cm,
  top=2cm,
}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}
%PROVARE SENZA CENTERING
%\centering
%\maketitle

\centering
\textit{SMERM - Scuola di Musica Elettronica di Roma}

\section*{{\fontsize{80}{18}\fontspec{Bricolage Grotesque}\textit{WASTE\\ \vspace{1cm} KOMPOST\\ \vspace{1cm} RADIO}}}

\Large

Luca Spanedda \& Dario Sanfilippo\\

\begin{multicols}{2}
\flushleft
\section*{Installazione Sonora}
%\vspace{0.5cm}
L'algoritmo WKR consiste in un costante flusso radiofonico di suoni composti. I suoni vengono elaborati attraverso di esso, che decomprime gradualmente le informazioni sonore nel tempo, applicando gli stessi meccanismi di reazioni biologiche e chimiche che decompongono la materia organica in compost.\\
Cosa implica adattare un processo così intricato come il principio della biodegradazione, che porta alla formazione di compost, nel contesto della biodegradazione di elementi sonori?
Come è possibile trasporre tutti gli organismi presenti nel processo di compostaggio, principalmente batteri, funghi e actinomiceti? La risposta a queste domande è emersa dalla comprensione di cosa significhi, dal punto di vista filosofico, passare dalla materia organica al compost. Il compost è il risultato dell'attività biologica di decomposizione di elementi organici da parte di miliardi di microorganismi che, in presenza di ossigeno, trasformano la materia organica in humus. Questi microorganismi prendono l'energia di cui hanno bisogno per le loro attività metaboliche e attivano una serie di reazioni biochimiche che rilasciano sostanze come acqua, biossido di carbonio, sali minerali e humus contenuti nel materiale organico, dando origine al compost.\\
Come possiamo immaginare una trasduzione di quei principi che si verificano nel processo di compostaggio realizzandoli attraverso un processo sonoro? Il teorema di Fourier afferma che qualsiasi segnale periodico è dato dalla sovrapposizione di semplici onde sinusoidali, ognuna con la propria ampiezza e fase, e le cui frequenze sono armoniche della frequenza fondamentale del segnale. Sulla base di questo principio, è stata modellata una rete autonoma che estrae le sue caratteristiche individuali dal suono nel tempo. Attraverso l'uso di agenti specifici, l'ingresso sonoro nel sistema viene quindi decomposto estraendo nel tempo una varietà dei singoli componenti che costituivano il suono originale, ricombinandoli in nuove possibili configurazioni di 'minerali e sostanze' estratti dal suono.\\
In questa versione dell'installazione, saranno utilizzati estratti da composizioni eseguite in concerto come materiale per dare vita al compost sonoro. L'installazione ha come incipit iniziale un estratto del brano acusmatico \textit{Canto di Madre} del Maestro Michelangelo Lupone; figura cardine della Scuola di Musica Elettronica di Roma. Seguendo il percorso del concerto, entra successivamente in circolo  \textit{Incontri di Fasce Sonore} di Franco Evangelisti, fondatore della Scuola di Musica Elettronica di Roma e uno dei primi compositori elettronici del XX secolo. Successivamente, sono inseriti all'interno del sistema estratti dai brani presenti nel concerto.

\columnbreak
\flushleft
\section*{Sound Installation}
\vspace{-0.08cm}
The WKR Algorithm consists of a constant radio flow of composting sound. The sounds are processed through the algorithm, which gradually decomposes the sonic information over time, applying the same mechanisms of biological and chemical reactions that decompose organic material into compost.\\

What does it mean to transpose such a complex phenomenon as the principle of biodegradation leading to the creation of compost into a biodegradation of sonic waste? How can all the organisms in the composting process be transposed, mainly bacteria, fungi, and actinomycetes? The answer to these questions arose from understanding what it means, from a philosophical point of view, to transition from organic matter to compost. Compost is the result of the biological activity of decomposing organic waste by billions of microorganisms that transform organic matter into humus in the presence of oxygen. These microorganisms take the energy they need for their metabolic activities and activate a series of biochemical reactions that release substances such as water, carbon dioxide, mineral salts, and humus contained in the organic material, giving rise to compost.\\

How can we imagine a transduction of those principles that occur in the composting process by realizing them through a sound process? Fourier's theorem states that any periodic signal is given by the superposition of simple sine waves, each with its amplitude and phase and whose frequencies are harmonics of the signal's fundamental frequency. Based on this principle, we have modelled an autonomous network that extracts its characteristics from the sound over time. Through the use of specific agents, the sound input to the system is then decomposed by extracting a variety of the components that made up the original sound over time, recombining them into new possible configurations of 'minerals and substances' extracted from the sound.\\
In this version of the installation, extracts from compositions performed in concert will be used as material to bring the sound composition to life. The installation begins with an excerpt from the acousmatic piece Canto di Madre by Maestro Michelangelo Lupone, a key figure in the School of Electronic Music in Rome. Following the concert path, Incontri di Fasce Sonore by Franco Evangelisti, the founder of the School of Electronic Music in Rome and one of the early electronic composers of the 20th century, is introduced into the cycle. Afterwards, extracts from the pieces performed in the concert are integrated into the system.\\

\end{multicols}
\vspace{3cm}
\centering
Alan Alpenfelt - Waste Office\\
Daniela Allocca - Mycelium Garden \\
Luca Spanedda \& Dario Sanfilippo - Algorithmic Compos(t)ition, Coding, Music\\

\vspace{1cm}
Con il sostegno di Pro Helvetia, Migros Kultur Prozent
\vfill
\includegraphics[width=3cm]{./wkr_big_logo_black.png}\\
\href{http://https://www.wastekompostradio.com/}{www.wastekompostradio.com}
\vfill
\vspace{0.5cm}
\href{mailto:concerto@infinitipossibili.it}{\texttt{concerto[at]infinitipossibili[dot]it}}

\end{document}